\section{Ejemplo motivador}\label{sec:Motivacion}

En esta sección describiremos un ejemplo que nos ayudara a explicar el trabajo realizado. Nos centramos en la estructura de datos Apache NodeCachingLinkedList (NLC) \cite{apache}. Es una implementación de listas que intenta reducir la creación de objetos y el posterior uso del \emph{garbage collector}, manteniendo una lista de los nodos borrados en una \emph{cache}. Es una lista doblemente encadenada y circular, esto quiere decir que cada nodo tiene una referencia al nodo siguiente y al anterior. Además cuenta con una \emph{cache}, que es una lista simplemente encadenada que se forma con los nodos que se remueven de la lista principal. Estos nodos pueden ser reutilizados insertándolos nuevamente en la lista principal. 

\begin{table}[t]
\center
{\scriptsize
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
No. &Return type & Method name \\
\hline
    0 && NCL() \\
    1& & NCL(int) \\
    2&& NCL(Collection)  \\
    3&boolean & add(Object) \\
    4&void&add(int,Object) \\
    5&boolean&addAll(Collection) \\
    6&boolean&addAll(int,Collection) \\
    7&boolean&addFirst(Object) \\
    8&boolean&addLast(Object)\\
    9&void&clear() \\
    10&boolean&contains(Object) \\
    11&boolean&containsAll(Collection) \\
    12&boolean&equals(Object) \\
    13&Object&get(int) \\
    14&Object&getFirst() \\
    15&Object&getLast() \\
    16&int&indexOf(Object) \\
   
\hline 
\end{tabular}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
No. &Return type & Method name \\
\hline
 	17&boolean&isEmpty() \\
    18&Iterator&iterator() \\
    19&int&lastIndexOf(Object) \\
    20&ListIterator&listIterator() \\
    21&ListIterator&listIterator(int) \\
    22&Object&remove(int) \\
    23&boolean&remove(Object) \\
    24&boolean&removeAll(Collection) \\
    25&Object&removeFirst() \\
    26&Object&removeLast() \\
    27&boolean&retainAll(Collection) \\
    28&Object&set(int,Object) \\
    29&int&size() \\
    30&List&subList(int,int) \\
    31&Object[]&toArray() \\
    32&Object[]&toArray(Object[]) \\
    33&String&toString() \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{ API de Apache NodeCachingLinkedList }
\label{tab:ncl-api}
\end{table} 

NCL tiene una gran cantidad de métodos en su API, pero solo unos pocos son suficientes para generar cualquier instancia finita de NCL. En la tabla~\ref{tab:ncl-api} se encuentran todos los métodos que existen en dicha API.
En primer lugar, siempre se necesita un método constructor de objetos, luego se puede observar que al menos una de las variantes del método \texttt{add} es suficiente para agregar elementos a la lista \emph{principal}. Sin embargo, si queremos generar instancias donde la lista \emph{cache} es no vacía, debemos utilizar alguna variante del método \texttt{remove}. El método \texttt{remove} elimina nodos de la lista \emph{principal} y los inserta en la lista \emph{cache}. Estos métodos (\texttt{remove y add}) son suficiente para crear cualquier estructura posible. También, son minimales dado que cualquiera de estos 3 métodos que no esté, implicaría que haya alguna instancia que no se va a lograr construir.
Decimos que una rutina es un observador si nunca modifica los parámetros que toma. En la API de NLC hay varios métodos que son observadores, como por ejemplo el método \texttt{size} que no modifica la estructura del módulo. Por lo tanto, los observadores son siempre superfluos y nunca deben incluirse en un conjunto de constructores mínimos. El enfoque presentado en \cite{PonzioDrivers19} trata de reconocerlos de antemano y los descarta de la búsqueda para reducir significativamente el espacio de búsqueda.

Se observa que cuanto más simples son los parámetros de una rutina, más fácil es usar la rutina para generar entradas en el contexto de un análisis de programa. Ademas, existen varios subconjuntos de métodos equivalentes para obtener los generadores de objetos. Por ejemplo, se puede lograr utilizando diferentes versiones de \texttt{add} o \texttt{remove}. El enfoque implementado en el trabajo previo le da prioridad a aquellos métodos que contienen menos cantidad de parámetros y menos complejidad de los mismo. Por ejemplo, existen diferentes versiones de metodos \texttt{add} que se encuentran desde la posicion 3 a 8 en la tabla~\ref{tab:ncl-api}. La herramienta seleccionará aquellos métodos que reciben menos parámetros o con menor complejidad de los mismos.

Una vez que alimentamos con toda la API de NCL a la herramienta, nos brindó el subconjunto de métodos, mínimo y suficiente, que se encuentra en la figura \ref{fig:driver}, que serán necesarios para brindarle asistencia a la técnica de \emph{bounded model checking} explicada en la sección \ref{sec:pathfinder}
    
\begin{lstlisting}[label=fig:driver, caption=driverNLC, captionpos=b, frame=tb, float=t, , basicstyle=\scriptsize]
  (0)  NodeCachingLinkedList()
  (7)  addFirst(Object)
  (25) removeFirst()
  \end{lstlisting}

